 14:04, 24 февраля 2019
Русскоязычных солдат обвинили втерроре против эстонских сослуживцев
Эстонская армия прокомментировала инцидент в Вируском пехотном батальоне после заявления лидера Консервативной партии Мартина Хельме. Об этом сообщает Eesti Ekspress.Хельме сообщил, что по имеющейся у него информации, в Вируском пехотном батальоне русскоязычные солдаты развернули террор против срочников-эстонцев. Он отметил, что большая часть солдат батальона — русские, и они отказываются разговаривать на эстонском языке как с сослуживцами, так и с офицерами.«Когда звучит гимн Эстонии, они громко поют российский. Также они терроризируют эстонских парней, которые там в меньшинстве. Были и случаи прямого насилия», — рассказал Хельме.В генеральном штабе эстонской армии предполагают, что до Хельме дошли искаженные слухи о конфликте, который не имел национальной подоплеки. Группа солдат избила помощника дежурного, который отправил их на хозяйственные работы. В армии утверждают, что избитый срочник не нуждается в лечении, а подоплека конфликта не была национальной, несмотря на то, что в нем действительно участвовали эстонцы и русские. «Спекулировать на тему связи неподобающего поведения и национального бэкграунда неуместно», — заявили в штабе.Ежегодно службу в Силах обороны Эстонии проходят около трех тысяч человек, с 2013 года в армию принимают добровольцев-девушек. Срок обязательной службы составляет от 8 до 11 месяцев.***


Обратная связь с отделом «Бывший СССР»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: exussr@lenta-co.ru
